---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶ - واقعه زمین کربلا
---
# شمارهٔ ۲۶ - واقعه زمین کربلا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زمین کربلا ماوای شاه بی‌سراست اینجا</p></div>
<div class="m2"><p>و یا جنات عدن کردگار اکبر است اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چرا آب و هوایش اینقدر غم‌پرور است اینجا</p></div>
<div class="m2"><p>همانا مرقد ریحانه پیغمبر است اینجا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn3"><p>که از عرش خدای لامکان بالاتر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر فرزند زهرا در زوال ظهر عاشورا</p></div>
<div class="m2"><p>ز تیر و تیغ دشمن گشت بی‌سر یکه و تنها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کنون از اهتمام دوستان در ظاهر معنی</p></div>
<div class="m2"><p>ز جوش کثرت زوار شبها تا سحر برپا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>به عرش و فرش غوغا همچو روز محشر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر در قتلگاه افتاده بود آن روز در میدان</p></div>
<div class="m2"><p>به هنگام شهادت جسم صد چاک حسین عریان</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز تاب آفتاب ار پیکرش چون عود بد سوزان</p></div>
<div class="m2"><p>برای سایبان از نه فلک خیل ملک گریان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn9"><p>کبوتر وار درهم بافته پر در پر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>فدای همت مردانه انصار و یارانش</p></div>
<div class="m2"><p>فدای عهد پیمان تمام جان نثارانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>که تا روز جزا دارند سر در خط فرمانش</p></div>
<div class="m2"><p>همیشه سر به کف از بهر پاس صحه ایوانش</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>ز هفتاد و دو تن دایم مهیا لشگر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>روان قبر نوردیده پیغمبر خاتم(ص)</p></div>
<div class="m2"><p>که بنموده است قامت عرش درتعظیم فرشش خم</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>نظر کن کز شرف گردید مسجود بنی‌آدم</p></div>
<div class="m2"><p>شده نزد حرم قبر حبیب باوفا محرم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn15"><p>چو دربان شاه بی‌خیل وحشم را بر در است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>شوی داخل چو اندر روضه دلبند پیغمبر</p></div>
<div class="m2"><p>به طور حرمت از پایین پای قبر او بگذر</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>که از بالای سر هرگز نباشد قدر او کمتر</p></div>
<div class="m2"><p>نما خشنود لیلا را بنه بر خاک پایش سر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>که قبر نور چشم شاه بی‌سر اکبر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>بگو دال زمین قتلگه دادند گر راهت</p></div>
<div class="m2"><p>یقین میدان که کار هر دو عالم شد به دلخواهت</p></div></div>
<div class="b" id="bn20"><div class="m1"><p>ببر از بهر استشفا از آن تربت به همراهت</p></div>
<div class="m2"><p>گر از معنای ثارالله خواهی سازم آگاهت</p></div></div>
<div class="b2" id="bn21"><p>که آغشته به خون پاک حی داور است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn22"><div class="m1"><p>جدا از قبر شاه کم‌سپه صحن و سرایی بین</p></div>
<div class="m2"><p>چون باغ خلد طاقی با رواق دلگشایی بین</p></div></div>
<div class="b" id="bn23"><div class="m1"><p>مثال جنه الفردوس باغ باصفایی بین</p></div>
<div class="m2"><p>ز هیئت در میان روضه‌اش فر خدایی بین</p></div></div>
<div class="b2" id="bn24"><p>مزار حضرت عباس شبل حیدر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn25"><div class="m1"><p>نظر کن خیمه‌گاه آل عصمت مانده بی‌صاحب</p></div>
<div class="m2"><p>که گردد روز روشن پیش چشمت تیره‌تر از شب</p></div></div>
<div class="b" id="bn26"><div class="m1"><p>اگر خواهی بپرسی حال سجاد و تن پرتب</p></div>
<div class="m2"><p>بگیر اذن دخول از دختر شیر خدا زینب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn27"><p>که اذن این مکان با زینب بی‌معجر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn28"><div class="m1"><p>به سیر حجله‌گاه قاسم پا در حنا بگذر</p></div>
<div class="m2"><p>مبارک باد بر گو دیده را کن ز اشک ماتم تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn29"><div class="m1"><p>مجسم بین نشسته نوعروس نیلگون معجر</p></div>
<div class="m2"><p>ز خون کرده سرانگشتان خود بهر خضاب احمر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn30"><p>پی نظاره اندر انتظار شوهر است اینجا</p></div>
<div class="b" id="bn31"><div class="m1"><p>ز کام خشک شاه کربلا یاد آر و غوغا کن</p></div>
<div class="m2"><p>به احوال حسین اول کنار دیده دریا کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn32"><div class="m1"><p>پس آنگه (صامتا) مانند مجنون رو به صحرا کن</p></div>
<div class="m2"><p>فرات جاری نهر حسینی را تماشا کن</p></div></div>
<div class="b2" id="bn33"><p>که غلطان روز و شب آبش چو یب کوثر است اینجا</p></div>